驚呆了！孝順女大生打工遇變態店長 闖冰櫃庫脫褲掏鳥狂性騷

新北市1名擔憂家計的孝順女大生，今年8月到某連鎖超商當店員，她指控工作時屢遭該已婚男店長言語騷擾，還趁她在冰櫃補貨時襲胸，甚至掏出下體要她撫摸，女大生家人得知，氣得帶她到警局報案，店長否認犯案，警訊後依違反《性騷擾防治法》罪名送辦。面對《蘋果新聞網》電訪對質，店長怒嗆：「你問這個要幹嘛？」超商公共事務部則坦承確有性騷擾事件，強調一切靜待司法調查。

據了解，疑遭店長性騷的小珍（化名、19歲），是北部某大學二年級學生，因家境清寒，為分擔家計四處投遞履歷，尋找可打工賺錢機會。今年8月她得知住處附近一家連鎖便利超商在應徵店員，她拿起履歷趕到這家連鎖超商店應聘。Y姓店長（28歲）當場錄用，小珍隔天就可上班。

小珍指控，隔天上午，她準時到超商上班，店長竟表示：「你頭髮好香，身材真好！」、「妳有男朋友嗎？」、「男朋友會不會看妳手機？」、「你男朋友應該會很幸福」等無關工作的隱私問題，讓她不知該如何回對，只能盡量保持距離。

小珍指出，接連幾天上班，店長都不停詢問她私密問題，甚至表達愛慕之意，明示能否當他的女朋友？讓她相當頗感生氣，多次向Y姓店長表示：「店長你這樣說話，讓我感到不舒服。」

小珍說，某天上班，僅有店長和她兩人。中午休息時間，店長請她到飲料冰櫃架後補充飲料，竟趁她補貨時，從後方環抱她。她被嚇了一大跳，大聲喝斥：「放手！」店長不但沒鬆手，還將手伸進她的內衣裡亂摸胸部，甚至說：「現在都沒有人，讓我摸一下沒有關係啦！就一下下就好！」還誇張地脫下褲子露出下體要她撫摸。

小珍表示，她當時驚恐萬分，用盡全身力氣掙脫店長，連私人物品都沒拿，就哭著跑回家去。家人發現她不停啜泣，追問下才知遭店長惡行，陪同她到派出所報案。

據了解，警方通知店長到案說明，他堅決否認性騷，警方前往超商調閱當天監視器畫面，卻發現當天監視器未開，沒有拍下任何畫面。對此，店長辯稱：「原本就壞了，沒有刻意關掉。」警方偵訊後已依《性騷擾防治法》將店長送辦。

《蘋果新聞網》記者本月8日下午前往該超商對質，店長不在店內，店員要記者留下電話，約莫10分鐘，記者接到自稱店長老婆回電，質問：「你是從哪邊得到的消息」、「你有甚麼證據？沒有證據就不要亂寫！」

稍後，店長接過電話向記者表示：「你問這個要幹嘛？然後呢？」、「司法出來嗎？求證什麼？就算你求證然後呢？」一旁妻子不斷嗆：「證據呢？有錄影嗎？影片呢？」、「拿出來啊，不要再亂說話，沒有證據不要亂說話！」

該超商公共事務部處長表示，確實有發生性騷擾事件，已進入司法調查，一切靜待結果，目前無法做任何評斷。

對此案件，勵馨基金會性侵害治療中心主任王玥好表示，職場主管性騷擾就是權勢的性暴力，以權勢加害於被害人，傷害是加倍的，被害人所承受的壓力同樣增加數倍，主管機關（縣市政府勞工局）就要針對他行為做處罰，後續需督導這職場有宣導措施，申訴標語跟申訴管道，並辦理員工相關訓練與宣導。

王玥好提醒，若在職場遇到性騷擾，一定要明確表達拒絕，並迅速向上層主管或是外部單位尋求協助。再來要讓職場知道，以便作為未來職場預防與宣導，最後，職場可針對被害人受害時的驚嚇與事後創傷給予協助。（突發中心潘志偉／新北報導）

新北市win

起起底, 點解樓豬幾分鐘開咁多呢Dpo洗版